啟德郵輪碼頭啟用五年 邱騰華指整體使用率已達標

商務及經濟發展局長邱騰華在立法會上表示，啟德郵輪碼頭自14年啟用後至2017年，郵輪停泊次數及及出入境人次，都增長超過五倍，使用率已經達到原先定下2023年才達成的目標。

邱騰華認為，啟德郵輪碼頭的發展令人滿意，對於有意見指碼頭大部分時間空置是與事實不符，現時碼頭商業區七個鋪位已經全面租出，交通方面亦已大幅改善。

自由黨黨魁鍾國斌質疑，政府並無善用碼頭的資源，啟德郵輪碼頭自啟用以來，一年有一半時間都無郵輪停泊，希望督促營辦商多進行活動。

邱騰華指，營運商過去亦有出租碼頭舉行活動，包括大型體育活動及展覧等，在過去5年半，有230天用作舉行不同活動，吸引幾百至5萬人次，未來政府會繼續加強附近交通配套，亦支持不同機構使用碼頭舉辦活動。

果啲on9業主簽成十幾年死約，而家政府話達標就達標. 唔理佢地生死

惡過共產黨

吸引幾百至5萬人次

咁撚誠實吸引幾百都照講出口

你都要公布數據架

去過幾次做野，入面靜到死左都無人見到

有人出現=達標

吸引幾百至5萬人次
吸引幾百至5萬人次
吸引幾百至5萬人次
吸引幾百至5萬人次
吸引幾百至5萬人次

去過，而且我又讀hospitality，個郵輪碼頭咩配套都無，點會做得起，娛樂同交通都欠奉，連shopping都唔得，又無咩嘢食

死城黎，開頭都仲有d鋪頭開，而家十室九空

搞大麻淫賤派對包你旺場

搭上去果幾層死氣沉沉
睇落又污漕

成日去放狗
最多見到有人去跑下步吊下魚
咁都叫成功

講得啱，完全正確

行過入去都知入面死城一樣

在過去5年半，有230天用作舉行不同活動，吸引幾百至5萬人次，

痴撚線

而家郵輪碼頭連交通配套都未完善，郵輪碼頭有郵輪埋岸班遊客就響到等架5R，舊年就多左荷里活廣場派shuttle 接客，但班郵輪客往往就等成幾個鐘就未出到市區 就算有的士入郵輪碼頭都唔夠車消化班郵輪客啦

相反，西九龍高鐵站經已響市區再加埋響柯士甸站隔離，政府都幾條巴士線去港九新界，驚死班強國人去唔到香港每一個角落

香港政府仲有無諗住賺鬼佬班中高階班客既錢 眼見呢幾年黎香港既東南亞同埋鬼佬客都少左好多，每日響地鐵聽到就係一大堆充滿住鄉音既蝗語